石山：中共最擔心「黃色經濟圈」令抗爭有源源不斷的經濟支援 就不容易被壓制下去

全文

節錄部分：

.......

中共過去二十年發明了新的鎮壓和所謂維穩新模式。簡單說，就是政治問題經濟解決，經濟問題政治解決。

什麼意思呢？就是如果這個人政治上有問題，因為太敏感，不好說，就找一個經濟問題或者治安問題，比如偷稅漏稅，或者比如說什麼嫖妓，抓起來判刑。

但一個人是經濟問題，比如拆遷不接受賠款，認為太少，或者是做生意發生糾紛，和官方鬧起來了，那就安上一個政治罪名，比如接受境外媒體採訪了，那就是洩露國家機密，如果拿了別人的救濟，那就是被境外勢力收買，勾結了境外勢力，抓起來判刑。

在中國大陸，沒有什麼純粹經濟學，都是政治經濟學。因為馬克思主義，這兩個是一個東西，一個是上層建築，一個是經濟基礎，分不開。所以共產黨在此處理問題的時候，一定是合起來一起處理的。

........

所以中共對政治和經濟的聯繫極為敏感，因為他們自己就是這樣做的，知道經濟上的影響力，對政治可以產生多大的作用。

中共這種破壞自由市場原則、撕裂社會的政策，中共在大陸已經執行了70多年了，在香港同樣做了70年了，97前這麼幹，97後同樣這麼幹的，以後中共也好，港共也好，會一直這麼做下去。

但它不希望香港市民這麼做，因為一旦有了黃色經濟圈，就有了所謂經濟基礎，抗爭和抗議就會有源源不斷的經濟支援，就不會這麼容易被壓制下去。

這才是中共最擔心的。套用毛主席的話，凡是敵人反對的，我們就要擁護。看來，黃色經濟圈，香港人是選對辦法了。

民族意識形態係另一個重點

留名睇傻鳩話冇用

仲記得一堆熱狗（中共傀儡）係Twitter話黃色經濟圈無用

重點係點樣令黃圈既資源係有效穩定咁去到抗爭之上，處理唔到依個問題係捉到鹿唔識脫角

岩啊 其實同議會一樣
係人都知單靠議會/經濟圈/ even大罷工, 勇武係冇用
先拎資源再應用先係重點
唔明d人成日嘈咩3唔35+有咩意義

有常識都知有用
話冇用既只係柒兜死撐

仲會有人話罷唔晒100%=鳩罷
我想講你10樣野罷佢7樣
好多藍紅店已經要仆街
根本唔使執著要人原教旨強人所難
我而家都不斷改進緊去中国化生活

on9
唔通將d錢送比唔支持我理念嘅人
common sense 都諗到啦

2.）另外，佢哋亦會熱狗式放負，無論你做乜佢地都會揾到嘢鬧，最好乜都唔好做，因為唔做就自然唔會出錯，所以佢地會叫人投白票，因為咩都唔做，正合極權所需（所以白兵思想同理）而如果真係咩都唔做，佢哋又會笑你咩都唔做，雞蛋挑骨頭就係熱狗式放負嘅一大特色

（依照經驗所得，發現呢類人同時亦可能係思維唔發達而周圍放負嘅on9，正正係因為自己解答唔到革命難題，又想急功近利，提出一啲不切實際嘅要求（eg. 200萬人勇武，放諸全世界嘅stat係冇可能）。當人哋解釋完/ 鬧完自己又駁唔到，但又接受唔到人地批評自己，老羞成怒，開始一味笑人「一講乜乜就屌人乜乜」，最後變成一個好嬲好嬲，然後上連登笑人好嬲好嬲嘅冷氣軍師，從中獲得「眾人皆醉我獨醒」嘅心理優越&安慰感。由呢一刻開始，思維因心態而扭曲，言論亦變成放負為主而無實質上嘅建議，呢類人即使本身唔係五毛，但行徑上已經同五毛無異。）

For example:

五毛：
1.）繼續快樂抗爭啦你班廢柴買嘢就可以打倒共產黨啦

2.）成班和理非去shopping 就當自己出咗一份力，當手足condom

3.）叫你衝又唔敢衝學咩人搞革命呀

Agger

因為熱狗唔可以喺黃色經濟圈r著數，所以自己搞個好撚柒嘅「好人經濟」

所以支共日日都屌鬼

你唔講都唔知有啲咁嘅嘢

pin廣東話版plzz

689同老懵董用支共名義壓落去要班富豪名人掛名支持再出殯

事實上支共不停放支那党企業嚟香港想削弱四大地產商影響力

已Pin

所以點解日撚日都喺到屌同分化

連登好多

唔怪之得咁多五毛攻擊黃色經濟圈 之前又搞單龍門風波

減少對中國依賴，而家連美國為首唔少國家都做緊

東周刊好中立

其實要夠量先可以質變
黃食店、零售店數量夠
就可以發展上下游產業
E.g. 運輸、包裝、食材供應、外賣、訂餐系統、優惠網絡
呢d要靠economies of scale壓低cost先發展到

其他行業發覺customer base夠大見到有利可圖/ 唔會因為入黃圈而無生意嘅話
就會慢慢加入到

第一步最重要培養習慣

食材/ 舖租 /運輸而家擺脫唔到
唔代表2-3 個月後擺脫唔到

唔係無用
不過力量未夠大
美國商家有能力影響政治一樣

講緊連登個班五毛 由其係波台個兩隻五毛濕鳩liy同siufa

所以幾時都要識經濟
冇經濟打條撚咩

姐係話 黃店賺到既錢都要回饋翻落抗爭度 唔好賺左就算

推

此消彼長要時間呀

以前大家夾錢幫匪維穩真係豈有此理

熱狗最鍾意fine adjust人地嘅野見你搞得起就不停攻擊你，話你呢樣唔好果樣唔好，最後整個新term嚟騎劫你
但好明顯呢招今次唔Work

事實係黃色經濟圈好撚屈機
將抗爭融入生活，係和理非抗爭嘅極致，零被捕機率，用呢樣野維持反抗嘅餘溫，我會形容佢係一部永動機，不斷generate新嘅能量去補充經時間流失嘅能量
反抗嘅力量可能會維持喺一個低位一段時間，但絕對唔會好似2014年咁，拖下拖下就無埋
對家亦到無我地乎，我啲錢點洗你點控制？洗錢係一樣無形嘅野，政府可以點打壓？
我鍾意食難食嘅黃店都唔食藍店，吹咩
tvb 美心 吉野家呢啲大班藍色企業經此一役元氣大傷，成績大家都有目共睹
你話中共點可能唔腳震

本來都唔知
係最近睇咗另一個post
熱狗同共產黨冇分別：積極分化黃圈，再宣傳自己個「好人經濟」

先知有啲咁撚柒嘅嘢

大陸都onlun9
明知香港人反抗力史無前例咁大
又有美國撐腰
打乜L野壓呀
咁難得中共出到鄧小平呢類話到事既人改革俾中國走向國際
跟住接手班奴才竟然走回頭路
好啦
連最大汲納外資窗口都可以玩殘
本來香港人只係想要多少少自由
跟住繼續上深圳唱K
無咁大反抗意識
依家根本係大陸玩親自己火燒自己後欄都未醒覺
上面就繼續淋火水
下面班蠢材就幫手撥火

罷得幾多得幾多

一到logistics merchandizing咪唔易脫離到中國

熱狗

Logistics 好似有手足做緊local

推到全球去中国化，芝麻人返鄉下食草啦

係 繼續加油努力

Push

就係有用先話你無用

去中國化美國推得好勁

北京最擔心政權畀人推翻！！

美國出手一定得

之前都有post提供過好多意見

例如黃色酒樓 老人院等等
請新移民 同化佢地 同化一個得一個
街坊屌狗做家長咁又多一個
（尋日屌狗買白粉、武漢大媽屌狗 都係鄉音新港人）

另外拉近淺黃商家 如wiki 等 建立黃色物流圈
有自己既物流拎走順豐一半生意=順豐冇左一半生意

亦要請手足 但唔係無條件遷就手足
香港人三分鐘熱度 服務態度唔好 可能見你黃會忍你一兩次 但第三次實屌鬼 所以都要幫下年輕既手足點樣投身社會 用好態度拉攏埋班港豬（唔係政治拉攏 而係經濟拉攏，令佢地慣性幫襯黃圈）

中哂

佢地呢班友仔真係好柒，乜都係抄人跟人又扮高尚，又咩「好人經濟」，又「光復香港 驅逐共黨」，又搞咩舉美國旗上美領叫人求侵侵救港，乜都係靠抄靠痴，真係笑死人。

經濟戰係其中一部好重要
大家堅持唔去藍店, 紅店
佢地基本上唔可以係香港發大黎做
支持番黃店, 擴充番本土店

第1次見大紀元主持咁後生,訪問咁輕鬆

大紀元進步左好多 要多多支持

一招KO 中共DQ參選人

你囉

其實經濟傾黃對政府黎講係好可怕，佢無可能救到每間藍店，亦阻唔到人幫襯黃，只可以咀炮話黃圈無用，但無用佢又咁多嗲？

而傾黃要循序漸進，一旦開始傾，自然成條supply chain會岀晒黎，然後越傾越勁

邱騰華條撚樣好快又出黎搞黃色經濟圈

[推上國際] 我將明報個記者圍捕Post譯左做英文

小弟不才 盡左綿力將段譯左做英文上埋字幕
我英文唔好 IT又唔好 如果岩用的話幫手RT比國際知道

要有公會或組織組織啲錢，之後每個行業都有龍頭行業慢慢壯大佢

平時就騎劫大時大節，好似51黃金週，損藍絲利自己

得把口，同屍永青一樣。佢地成日屌黃圈不切實際係因為黃圈未成熟姐，當黃圈開始發展，自然會越傾越重，做到規模經濟。

飲食只係黃圈既開始，隨住發展自然會形成黃色ecosystem ，而樣先係政府最驚既野

黃圈既唯一問題係太早揚，令個scale未夠大就開始俾對家搞。至於係咪要一開始就純金黃，無必要落太大局限，自行選擇，隨住發展自然會越斜越重

沽人民幣
沽中資股
轉mpf做北美
轉用美資銀行
罷買中資及奶共公司既貨品同服務
抵制奶共及中國偽人

其實每樣用錢既野都要納內黃圈

因為佢地永遠要人跟佢地行
唔會跟人地行

係寧願一拍兩散都唔會認同唔係佢地提出黎既野

講啲example同我識fb啲熱狗一撚樣

黃色經濟圈d錢點轉移去支持抗爭？

唔需要直接支持抗爭，而且呢家唔少黃店都有定時捐錢幫手足，黃圈呢家最急需既係點壯大佢。
好似一間食店咁，黃店可能一開始係只有老闆係黃員工係黃，但當佢賺到錢時，就要一步步去向上改變，例如係食材係其他黃色行業到入，咁運輸又揀黃色物流，逐漸向上傾黃，再到佢賺到大啲既錢時直接買左個鋪位，連租金都唔俾藍業主賺，到時成條供應鏈就出左黎。
我地呢家雖然b2b既生意唔多，但我地b2c呢方面係最大既優勢，每一門生意最終個目標都係對客，由b2c去影響到b2b。
好似物流咁，先做好本地物流，打破順豐係香港接近壟斷既地位，再繼而發展到國際物流，有自己既運輸機。

Sor 㩒錯負皮

Pish

沈旭暉講過香港人應該整個類似星加坡淡馬錫基金，個規模要個百億，有實業有投資做抗爭建國基金

支共越驚就越要搞...

push

午餐又食左黃店
食完開心左

大陸其實有個香港股市就夠

黃圈未必可以用經濟支援抗爭
但似乎可以令藍圈收縮

成堆中資股係美國搬返香港
中國就係要靠香港賺外匯

我覺得唔係話唔搞遊行
而且應該變招以排黃店代替遊行
排黃店，寫黃店連儂
合情合理合法
支共同港共實在好驚黃店成為革命根據地

係美國出手唔比中資喺華爾街集資所以搬番香港?

中企造假美國佬實捉到你

我真係唔明,唔講政治取向,係熱普城同本土兩個選擇下點會有人簡前者又產品又書展又課金又記者,撈$味重
this???

光復香港時代革命

唔黃唔食唔買 慳錢又唔洗俾錢仆街洗

唔畀佢講一講我都唔知可以咁樣諗

熱狗=中共

叫香港再甩髮通知曬班有份簽名唔炒人既公司，要立刻炒曬80 90 00後，佢地無錢就自然無經濟圈啦
美心太子女都話要放棄後生仔，完全係先見之明

飲食台都一大堆
好有心機揾野黎踩黃店
講真幾十蚊一餐茶記想要咩質素
唔啱食咪第二間

推呀

其實係
當黃店本身一個月賺3萬
佢表態後變左賺6萬

咁佢賺多左既3萬係應該投放一部份去返抗爭
例如幫手足 etc
最理想係不斷造大個餅 擴大個圈

龍門個老闆有呢個concept 但可能擴展太快 &食正肺炎期而家瀨瀨地野

好多傻西話冇用

睇佢每日一篇貼堂咁樣就知

星期一在尖沙咀厚福街，得榮光有人排隊

下一步黃色經濟圈，就係要做到＂心照不宣＂，即係不需要大力宣傳，大家會自己幫襯黃店，以前班土共左仔買嘢去國貨公司，有一班人一定買＂來路野＂唔買＂大陸野＂

呢樣真, 支那仲未完全控制到香港經濟
而香港更加唔係國企主導
所以唔會做到社會信用Rating呢樣野
因為搞呢味野係需要官商合作
正正捉住呢樣野, 黃色經濟圈先至咁勁
但佢如果想用國企壟斷香港各行各業
班外資會點睇香港? God knows

中共可以放心 有幾多間黃店真係會捐返d錢出黎

除左金錢之外
黃色經濟圈係散播緊一種思想

搞到對家每日一篇屌黃圈冇用
你就知道黃圈幾有用啦

打藍屍工 輸血比手足 藍屍有出冇入

黃色經濟圈係令到佢哋冇得透過經濟活動控制你生活，再加上有啲企業係啲貪官搵白手套發展嘅，即係佢地嘅私己錢，呢啲先係命脈之一二

推啊

熱狗根本就係共諜

佢地基本係依附泛民而生
例如前幾年不斷批鬥泛民雙學其他本土
所以當社運低潮時 佢地就無晒動力
而核心呢講亦都攞唔出論述理念去行落去

藍紅都得

身在胡邦心在漢

0負評

斷佢地財路至真
集團有幾多人搵食

咁先最有效擴大黃色紅濟圈

中共做核突啲又唔肯
搵便衣日日去打爛啲舖
唔同部輪流巡查
凍結銀行戶口
之後再屈owner 煽惑罪 (有文宣等等)

港豬仔 唔好諗到黃圈真係咁撚勁 只係暫時中共容許你地生存

黃色共榮圈國際化

全球反共

感謝

事實 一直都咁諗
對公司用經濟等你跪低
對人用公司既經濟等你跪低

不過五毛呢招分化作用真係唔大
比你用盡全力分化，最多咪打沉十間八間黃店
但藍店紅資講緊係大部分都元氣大傷

紅色大字+個好威威

屌你老母又打記者/手足等我聽日食多2餐黃店先

要國泰炒人炒CEO就係咁解
而家國泰跪完比中國武肺玩到就收皮

咁我整番細
即係提下啲人要有黃圈既plan b plan c
係represent 得衰 但係咪事實先

啲錢係我自己 就係唔幫襯藍屍

黃色經濟圈係平時都要做嘅嘢

真
呢樣對佢黎講係最難搞

每日一提